【はみ出しコラム】

# 北条作品式的戏剧

我想介绍2部我最喜欢的电视剧，它们似乎与北条作品和作品世界有类似的风格。 这两部都是短剧，且有点旧，所以现在很难再看到。 
这两部作品都是侦探故事，但它们有点…部分内容严肃但失温情、部分内容滑稽，而且不知为何很温暖。（译注：待校对）  
毕竟我喜欢这样的故事。  

## Remington Steele （日文名称：探偵レミントン・スティール）（译注：斯蒂尔传奇）  

1982年～1987年　America　全92話（日本播出年份：???）  

概要：  

Laura Holt在洛杉矶开了一家侦探所，但很难得到客户，可能因为她是个女人。 因此，Laura虚构了一个名为Remington Steele的典狱长，并决定她是他的调查员。 这个想法很有效，有一天，当她开始有客户时，一个人自称是Remington Steele、利用此人并不存在的事实，接管了办公室的负责人。当他们一起破案时，Laura发现自己爱上了这个英俊而有点神秘的男人…  

Cast：  

Laura Holt: Stephanie Zimbalist（岡江久美子/井上喜久子）  
Remington Steele: Pierce Brosnan（神谷明/関俊彦）  
Mildred Krebs: Doris Roberts（高橋和枝/竹口安芸子）  
Murphy Michaels: James Reed（喜多川拓郎）  
Vanise Fox: Janet Domey （高橋ひろ子）  

----------------

我是通过一本动漫杂志上的读者投稿发现这部剧的，该杂志向CH粉丝推荐了这部剧。  
Steele是一个第2人称，但他也有一个轻松、时尚、3观正的个性。 而他的过去也被笼罩在神秘之中：他有5本不同名字的护照，他的真名不为人知，他曾是一个骗子和小偷。  
Steele和Laura是商业伙伴，但他们实际上喜欢对方，但不越界…这种关系很微妙。  
每次的故事都是精心设计的，CH的粉丝们会被迷住。  
此外，在日本播出时，Steele由神谷明配音，直到第2季（第43集）。 我个人对从第3季开始改为関俊彦感到有些失望。   
饰演Steele的Pierce Brosnan在最近的4部007系列中扮演詹姆斯-邦德。 很久以前，他就被邀请扮演邦德的角色，但由于Remington Steele系列的知名度，他无法转向别的角色。 顺便说一句，Brosnan扮演的角色有时是由神谷先生配音的。 (在007的地面广播中，由田中"槇村"秀幸配音。 嗯。 个人觉得不太好…)    
「探偵レミントン・スティール」在以下网站有详细介绍，有兴趣的请关注。  

● [F.T.W.L.](http://www1.plala.or.jp/bottle/ftwl/index.htm) （Webmaster： ボトルさん）  

## 気分は名探偵

1984年10月6日～1985年3月30日 (全26回)  

Cast：  

夢野圭介：水谷豊  
吉原聖子:朝丘雪路  
草間緑：岡江久美子  
荒木紀信：船越栄一郎  
其他  

----------------------------

水谷豊主演的一系列电视剧中的一部，在当时很受欢迎，包括「熱中時代」和「事件記者チャボ」。　我看的时候没觉得有什么，但现在想想，它充满了让人想起CAT'S EYE（原作）的元素。  
侦探事务所在的大楼1楼有一家「算命咖啡馆玛丽」，2楼是侦探事务所，3楼是圭介和其他居民。　圭介、其他与侦探事务所有关的人和普通顾客聚集在咖啡店玛丽，那里发生了各种骚乱。   
圭介有一个叫绿的女朋友，她是一所小学的老师，她搬到圭介的房间和他住在一起（同居？）。  
全26集里，最初许多故事都是侦探故事，正如标题所示，但该系列的后半部分更多的是滑稽喜剧和人际关系故事，甚至还有鬼魂(?)出场，所以它真的像CE和CH的世界。  
<font color=#004d99>
（顺便说一下，CE连载于1981年～1984年，而动画第2季的则在1984年10月8日～1985年7月8日…也许…！）  
</font>

● [数据参考：「刑事ドラマの館」](http://osaka.cool.ne.jp/fabulous7/)  